---
slug: 2023-korea-preparation
title: 2023 || 韓國旅遊 | 行前須知
tags: [ Trips, Seoul, Korea, 韓國旅遊,2023]
comments: true
---

【 2023 韓國旅遊 行前準備 I 】

因為covid19疫情關係，各國邊境封鎖將近三年，如今終於漸漸解封啦！  
趁著這波機會，決定在今年清明連假和捷哥出放鬆一下，  
最後從各方面考量後，決定去韓國來一個四天三夜的旅行！  
就開始規劃我們的韓國之旅吧～

<img src="/img/blog/pre-travel0.png" width="100%"/>  


<!--truncate-->



:::note 2023韓國入境須知

* 可自由行
* 免隔離、免PCR、免疫苗證明（~~但需事先填寫[**Q-Code**](https://peiyu.us/blog/2023-korea-keta-qcode)~~）
* 不需強制戴口罩

:::

## 韓國旅行行前須知
### 行李必備
來韓國雖然都是準備要大逛特逛，  
想要帶空行李箱塞滿回家也是可以，  
但還是建議有些必備的東西可以先準備好，讓旅行可以更加順利！
  
<img src="/img/blog/pre-travel1.png" width="100%"/>

> 證件：護照、身分證（護照遺失需要身份證）  
> 電子：手機、網路或wifi、轉接頭  
> 行程：機票、訂房、預約體驗  
> 貨幣：台幣、韓圓、信用卡、WOWPASS   
> 交通：交通卡



### 機票
第一部最重要的就是安排日期和機票，  
因為**清明連假＋復活節連假**的關係，機票都不算很便宜，  
廉航的紅眼班機和華航早去晚回票價差2000元左右而已，  
就決定直接坐**華航**比較舒服，  
票價來回一個人約一萬五。

:airplane:  4月3日 早上7:40去  
:airplane:  4月6日 晚上8:45回  

### 訂房和行程憑證
訂房和行程的憑證通常不用印出來，  
可以先**截圖存在手機**裡，以防遇到網路問題，  

#### 住宿
這次訂房我是直接在[**Booking.com**](https://tinyurl.com/2q2744j4)上找預算內的旅館，  
不求高級只求舒適，畢竟我猜到時候房間只是單純睡覺用，  
只要位置方便就可以，第一次去韓國想說找熱鬧一點的地方，  
想說**東大門**看起來都24小時營業，有間平價尚可的旅館[ **Hotel DDK** ](https://tinyurl.com/2h98o29t)就決定是它了！  

因為最後一天是晚上的班機，  
雖然首爾地鐵幾乎每站都有置物櫃，  
但是給大行李的數量不多，怕熱鬧景點也沒有櫃子可以放，  
因此我有先[**預訂機場行李寄送服務**](https://tinyurl.com/26krqdbb)，  
他可以到指定的飯店甚至民宿收行李等出境時再到機場拿取，  
希望可以輕鬆地逛街完再去搭飛機！

#### 行程
行程規劃我是用[**funliday**](https://www.funliday.com/berit/trips/64194ab618e0bc004cb53fd5)來做規劃，  
可以看地圖安排路線也可以幫你做時間規劃，  
有可以同時支援手機和網頁版，  
體驗還不錯！

<iframe title="2023｜韓國｜首爾4天3夜輕旅行" src="https://www.funliday.com/berit/trips/64194ab618e0bc004cb53fd5/embed?hl=" width="100%" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p></p>

有些需要先預定的行程我就在[**KKday**](https://tinyurl.com/2fz5xwxs)或是[**Klock**](https://tinyurl.com/2nypml8u)上先買好，  
例如韓服體驗、校服體驗、韓式證件照等，  
其他像是門票類型因為是**即買即用**，  
我決定到時候再看當下決定要不要買。  

<details>
  <summary><b>我有先預定的行程</b></summary>
  <div>
    韓服體驗：<a href="https://tinyurl.com/2lwad5hx">西花韓服</a><br></br>
    校服體驗：<a href="https://tinyurl.com/2mnakqo5">感性校服</a><br></br>
    韓式證件照：<a href="https://tinyurl.com/2on8kkw3">我們的洞證件照</a><br></br>
    行李配送：<a href="https://tinyurl.com/26krqdbb">機場-飯店行李配送</a><br></br>
  </div>
</details>

通過[**SHOPBACK**](https://app.shopback.com/Yh1OHLWUVyb)連結購買住宿和行程都有現金回饋優惠喔！[點擊這裡申辦↦](https://app.shopback.com/Yh1OHLWUVyb)

#### 韓國插座
韓國插座電壓為**220V**，形狀是兩個**4.7mm圓孔**，和歐規不一樣，  
建議在台灣先買好一兩個轉接頭，如果真的有很多電器要使用，可以帶一條延長線過去，  
手機、電腦等充電頭都有變壓功能，可以直接使用不會有問題！

### 韓國換錢
台幣比韓圓大約是**1:40-43**左右，會根據換匯管道不一樣有所差異，  
可以在台灣的台銀先換錢（**匯率差一點**）或是到韓國再去換錢所（**匯率最好**）換錢，  
因為這次我是打算用WOWPASS(**最方便**)，就帶著台幣到韓國再換就好了！

### 首爾交通
#### 機場交通
這次是飛仁川機場，仁川到首爾市區通常有兩種選擇，  
第一個是搭**地鐵**，第二個是搭**巴士**，  
可以看住宿地點及時間去做選擇，  
時間關係我應該會選擇搭機場快綫，到現場再決定要做直達還是普通列車，  
因為怕等直達的時間比直接做普通列車還要久。
> **地鐵**（機場快綫AREX）:train:
> * 直達列車：9500韓圓，大約43分鐘到首爾站，班次較少。（線上購買更便宜！ [點擊這裡購買↦](https://tinyurl.com/27f96s5c))
> * 普通列車：4250韓圓，大約58分鐘到首爾站。  

> **巴士** :bus:
> * 不用搬行李，車程較久，約10000韓元。


#### 市區交通
首爾的地鐵系統很完善，因此這次出去預計都會以**地鐵**作為主要移動工具，  
計程車依照**不同顏色有不同價格**，所以搭的時候要非常注意！  
公車這次沒有研究所以就不先列入。

### 韓國上網
韓國上網不管是電信公司漫遊，還是買網卡價格都沒有差太多，  
這次我選擇使用[KKday上購買的**eSIM**](https://tinyurl.com/2z2n4559) 4天吃到飽只要225元！  ([點擊這裡購買↦](https://tinyurl.com/2z2n4559))  
因為每次卡片換來換去我都很怕弄丟，  
這樣我覺得最安全！

#### 必備App
行前我就下載好所有可能需要的App，  
包括地鐵查詢、地圖、吃喝玩樂相關。


<img src="/img/blog/pre-travel2.png" width="60%"/>  

:heart: **地圖**  
因為Google Map在韓國定位不準確，  
所以建議大家先下載好**Naver Map**，如果希望有中文支援可以下載**韓巢**地圖，  
**Subway**這個app對於以地鐵為主要交通工具的人非常方便，  
除了搭乘時間估算以外還可以先查哪個出口有電梯等站務資訊。

:blue_heart: **購物**  
只要買了機票，  
就可以到**線上免稅店**開始購物了！

:green_heart: **行程**  
因為現在都是電子憑證，  
因此把票券的app先下載好也是比較方便，例如[**booking**](https://tinyurl.com/2q2744j4)和[**kkday**](https://tinyurl.com/2fz5xwxs)，  
**Creatrip**有非常詳細的韓國旅遊資訊可以參考也可以先下載好，  
[**Funliday**](https://www.funliday.com/berit/)是計劃行程用的，  
[**SHOPBACK**](https://app.shopback.com/Yh1OHLWUVyb)是省錢用的！

**其他**
**WOWPASS**可以用來當交通卡也可以拿來換匯， ([申請教學↦](https://peiyu.us/blog/2023-korea-wowpass)) 
**華航**的APP很重要，因為最近班機全滿，要先網路報到才可以坐一起！  
**Papago**是韓國的翻譯軟體，比Google精準了不少，  
**Converter**只是因為我數學不好用這個計算匯率比較快！

## 祝大家旅快！:black_heart:

:::note 韓國旅遊相關

[韓國入境相關資料](https://peiyu.us/blog/2023-korea-keta-qcode)  
[韓國WOWPASS申請教學](https://peiyu.us/blog/2023-korea-wowpass)

:::